Zum Authentifizieren des Zertifikats wird ein Challenge-Response-Verfahren verwendet. Dazu wird das in Abschnitt~\ref{sub:digital_signature} beschriebene Verfahren genutzt. Alice erzeugt einen zufälligen Ganzzahlwert und verschlüsselt diesen mit dem öffentlichen Schlüssel ($B_{pub}$) von Bob. Nur derjenige, der im Besitz des privaten Schlüssels von Bob ($B_{priv}$) ist, kann die \textit{challenge} entschlüsseln. Zudem muss Alice die \textit{challenge} mit ihrem privaten Signierschlüssel ($A_{privSign}$) signieren. Damit sie sich gegenüber Bob authentifiziert. Bob entschlüsselt die empfangene \textit{challenge} und überprüft, die angehangene Signatur mit Alice öffentlichen Signierschlüssel ($A_{pubSign}$). Bob bildet bei positiver Verifikation einen Hashwert von dem Zufallswert aus der \textit{challenge}. Dazu verwendet Bob den SHA-1 Algorithmus ($H()$). Anschließend sendet Bob den \textit{response} mit dem Hashwert als Inhalt an Alice zurück. Nach Empfang der Nachricht von Bob, bildet Alice den Hashwert der Zufallszahl, die sie zuvor an Bob gesendet hat. Stimmt der Wert aus dem \textit{response} mit dem gebildeten Hashwert überein, haben sich beide gegenseitig erfolgreich authentifiziert. Schlägt jedoch etwas fehl, ist einer der Akteure nicht der, für den er sich ausgibt. In dem einen Fall lügt Alice und Bob kann die Signatur nicht verifizieren. In dem anderen Fall sendet Bob einen falschen Hashwert im \textit{response}, welcher ungleich zu dem ist den Alice erzeugt. Dieses Verfahren wird nochmal in der Abbildung~\ref{fig:spec_challenge_response} veranschaulicht.
\begin{figure}
    \centering
    \begin{msc}{Challenge-Response}
        \setlength{\envinstdist}{1.5\envinstdist}
        \setlength{\instdist}{4\instdist}
        \declinst{alice}{Alice}{}
        \declinst{bob}{Bob}{}
        \nextlevel
        \condition{CONNECTED}{alice,bob}
        \nextlevel[2]
        \action*{$M_a = rand()$}{alice}
        \nextlevel[2]
        \action*{$M^A_S = S(M_a,A_{privSign})$}{alice}
        \nextlevel[2]
        \action*{$E^B = Enc(M^A_S,B_{pub})$}{alice}
        \nextlevel[2]

        \mess{challenge: $E^B$}{alice}{bob}[1]
        \nextlevel[2]
        \action*{$M^A_S = Dec(B_{priv},EˆB)$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \action*{$M_a + S = M^A_V = V(M^A_S,A_{pubSign})$}{bob}
        \nextlevel[2]
        \action*{$h_b  H(M_a)$}{bob}
        \nextlevel[2]

        \mess{response: $h_b$}{bob}{alice}[1]
        \nextlevel[2]
        \action*{$h_a = H(M_a)$}{alice}
        \nextlevel[2]
        \action*{$h_a = h_b$}{alice}
        \nextlevel[2]
        \condition{CHALLENGED}{alice,bob}
        \nextlevel[2]

        \nextlevel[2]
    \end{msc}
    \caption{Ablauf des verwendeten Challenge-Response Verfahrens}
    \label{fig:spec_challenge_response}
\end{figure}
